好鄰舍北區教會：罷工三天 基督徒是世上的光及鹽

六月九日由民陣發起的反對《逃犯條例》修訂遊行，估計有一百○三萬人參加，政府回應時則重申會如期於立法會就修例恢復二讀。坊間不少公司及機構發起罷工罷市，以示對政府的抗議。教會群體亦有響應罷工潮，好鄰舍北區教會今早（六月十日）發出聲明宣佈罷工三天，包括停止部份社會服務，如派飯及義補等，抗議政府漠視一百○三萬反修例的民意，及向邪惡體制說「不」，以活出基督徒在世作鹽作光的見證，又呼籲其他教會或社會機構響應。基督教出版社德慧文化亦宣佈於六月十二日罷工一天。

好鄰舍北區教會罷工三天

聲明指出，罷工行動今起一連三天，除無家者短期住宿服務外，該會的其他社會服務，包括平價飯堂、義補、圖書館及休息站等將暫停，並會視乎六月十二日事態發展決定後續行動；又呼籲喜愛「呢個地方的你，能為昨晚警民衝突同理及扎心；又為你愛的地方，對抗邪惡勢力、奮戰到底。」

好鄰舍北區教會是本港首間對反修例而發起罷工的教會。該會傳道人陳凱興接受本報訪問時說，政府完全漠視民意，加上警方晚上過度使用暴力，對這不義的政府感到不滿及憤怒。而其教會有十人，其中四人為信徒，故可迅速達致行動，罷工亦非激進。

陳凱興引用彌迦書六章8節指，這是其教會的宗旨，基督徒是世上的光及鹽，要對邪惡及不合上主公義的體制架構勇於說「不」。他又指希望今次行動能抛磚引玉，令教會界及其他機構表態及參考。

至於暫停派飯及義補等會影響基層人士，陳凱興承認有影響，對此感抱歉。但他強調，這些並非緊急性服務，中小學已考完試，暫停義補影響不大；派飯方面，受惠街坊知悉其教會的作風，故會體諒，亦藉此希望街坊一起參與，作為公共神學教育的一部份，「一餐半餐，佢哋頂得順嘅。對唔啱嘅嘢就要say no，唔係日後可能連飯都無得派。」

陳凱興指若通過修例，因著其教會的宗旨，或於五至六年後被消滅，故現在要出聲say no。他又說，一旦修例通過，將有升級行動，不排除包圍立法會或叫林鄭下台等，但仍會以和平非暴力方式爭取為主。

本會會訓︰「世人哪，耶和華已指示你何為善。他向你所要的是什麼呢？只要你行公義，好憐憫，存謙卑的心，與你的神同行。」彌加書6:8

好鄰舍北區教會
9 小時 ·
【好鄰舍北區教會宣佈罷工3天】

是咁的，政府唔理103萬民意，昨晚更以暴力對待示威者。我哋講好咗「讓社區改變，還基層光明」，修訂條例令基層日後再冇機會有say爭權，所以我哋更要堅決反對。

由今天起一連3日，教會除無家者短期住宿服務外，其他社會服務(包括平價飯堂、義補、圖書館及休息站等)暫停，並將會視乎6.12事態再決定後續發展。

在此，我哋呼籲喜愛呢個地方的你，能為昨晚警民衝突同理及扎心；又為你愛的地方，對抗邪惡勢力、奮戰到底。

主托付教會在地上作見證，要為世界上的光。甚願上主指示我們當行的路。但願我們都能站在上主的一方。

如有垂詢，歡迎60770032/26483720陳傳道聯繫。

好鄰舍北區教會示
2019年6月10日

「一餐半餐，佢哋頂得順嘅。對唔啱嘅嘢就要say no，唔係日後可能連飯都無得派。」

通透，岩聽

如2間間教會都係咁，邊有人反耶

反天主教保基督教

1:38

0:11

1:27

1:54

唔好再同我講咩啲狗打份工
你要甘心淪為政權打壓人民既工具 你同時要承受返你咁樣做既惡果
你 冇 得 怨
屌 你 老 母
死 都 冇 得 怨

各位記住保持清醒頭腦 每一刻都要知道自己做緊咩
點樣走位 點樣救人 點樣部署下一刻
唔好剩係跟住人走 因為你身邊既人可以隨時需要你幫忙
我地要有自主意識 我地要冷靜過啲狗

be water my friend
港人加油

推！！全港咁多信耶穌得永生嘅基督徒，主叫你係世上要作鹽作光！
馬太福音5章13節
你們是世上的鹽。鹽若失了味，怎能叫他再鹹呢？以後無用，不過丟在外面，被人踐踏了。

你地活在世上唔出黎為主作見證，為公義發聲，就只係一件垃圾，係一件冇用嘅垃圾，冇存在嘅價值
快啲被主寵召啦

我只係想講好多基督徒出左黎

好多人唔講姐
尋日出去,我身邊好多朋友都係基督徒